\subsection{Scopo del documento}
Lo scopo del presente documento è quello di descrivere in maniera concisa ed esaustiva le principali caratteristiche tecniche ed architetturali del prodotto \NomeProgetto{} sviluppato dal gruppo \Gruppo{}, fornendo inoltre una panoramica sul soddisfacimento dei requisiti di progetto. Inoltre vengono riportati i diagrammi dei package, delle classi e di sequenza (per le funzionalità principali).

\subsection{Obiettivo del prodotto}
Il sistema \NomeProgetto{} riguarda il \glo{tracciamento} dell’utilizzo e dell’igienizzazione di postazioni di lavoro all’interno di relative stanze, nel contesto di un laboratorio informatico. L'applicazione prevede lo sviluppo di due \glo{frontend}, uno mobile (riservato ai dipendenti dell'azienda ed agli igienizzatori) ed uno web (riservato esclusivamente all'amministratore). Per permettere la comunicazione tra le componenti e per implementare le funzionalità richieste, è prevista la realizzazione di un \glo{backend} basato su un'architettura a \glo{microservizi}.


\subsection{Glossario}
Nel documento sono presenti alcuni termini marcati in corsivo con una \emph{G} a pedice. Tale notazione, per evitare l'insorgere di complicazioni di lettura e facilitare l'assimilazione di tutte le infomazioni tecniche qui contenute, sta ad indicare che \'{e} presente la definizione di tali termine nel documento \Gv{} allegato.

\subsection{Riferimenti}

\subsubsection{Normativi}%TODO:controllare sia iso che verbali
\begin{itemize}
    \item \textbf{\NdPv};
    \item ISO/IEC/IEEE 12207:1995: \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2009/Approfondimenti/ISO_12207-1995.pdf};
    \item IEEE Std 830 1998: \url{https://ieeexplore.ieee.org/document/720574};
    \item Verbale Esterno 2020-12-18;
    \item Verbale Esterno 2021-02-18.
\end{itemize}
\newpage
\subsubsection{Informativi} 
\begin{itemize}
    \item \textbf{\AdRv}:
    
    \item \textbf{SOLID principles - Materiale didattico del corso di Ingegneria del Software:}
    \begin{itemize} 
        \item \url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2021/SOLID%20Principles%20of%20Object-Oriented%20Design_4x4.pdf};
    \end{itemize}

    \item \textbf{Diagrammi delle classi - Materiale didattico del corso di Ingegneria del Software:}
    \begin{itemize} 
        \item \url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2021/Diagrammi%20delle%20Classi_4x4.pdf};
    \end{itemize}

    \item \textbf{Diagrammi dei package - Materiale didattico del corso di Ingegneria del Software:}
    \begin{itemize} 
        \item \url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2021/Diagrammi%20dei%20Package_4x4.pdf};
    \end{itemize}
   

    \item \textbf{Diagrammi di sequenza - Materiale didattico del corso di Ingegneria del Software:}
    \begin{itemize} 
        \item \url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2021/Diagrammi%20di%20Sequenza_4x4.pdf};
    \end{itemize}

    \item \textbf{Design Pattern Comportamentali - Materiale didattico del corso di Ingegneria del Software:}
    \begin{itemize} 
        \item \url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2021/Design%20Pattern%20Comportamentali_4x4.pdf};
    \end{itemize}

    \item \textbf{Design Pattern Strutturali - Materiale didattico del corso di Ingegneria del Software:}
    \begin{itemize} 
        \item \url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2021/Design%20Pattern%20Strutturali_4x4.pdf};
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Design Pattern Creazionali - Materiale didattico del corso di Ingegneria del Software:}
    \begin{itemize} 
        \item \url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2021/Design%20Pattern%20Creazionali_4x4.pdf};
    \end{itemize}
    
    
    \item \textbf{Design Pattern Architetturali - Materiale didattico del corso di Ingegneria del Software:}
    \begin{itemize} 
        \item \textbf{Dependency injection:}\url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/sweb/2020/L01.pdf};
        \item \textbf{MVC e derivati:}\url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/sweb/2020/L02.pdf};
        \item \textbf{Microservizi:}\url{https://www.math.unipd.it/~rcardin/sweb/2021/L03.pdf};
    \end{itemize}

    \item \textbf{Framework Flutter:}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Pragmatic State Management in Flutter: }\url{https://www.youtube.com/watch?v=d_m5csmrf7I&t=1780s&ab_channel=Flutter};
        \item \textbf{Flutter App Architecture: }\url{https://medium.com/flutter-community/flutter-app-architecture-101-vanilla-scoped-model-bloc-7eff7b2baf7e};
        \item \textbf{Programming news, technology and useful information: }\url{https://sudonull.com/post/1188-Basics-of-Flutter-Application-Architecture-Vanilla-Scoped-Model-BLoC}.
    \end{itemize}
\end{itemize}